\section{Ejercicio \#2: Algoritmo Paolo}

Se tiene un algoritmo escrito en un lenguaje inusual, el objetivo es el de identificar el problema que resuelve, analizando su comportamiento greedy, 
el uso de estructuras de datos y la complejidad del mismo.

Adicionalmente, el algoritmo será traducido a un lenguaje de programación más moderno, Python.


\subsection{Algoritmo}

El problema resuelto por el algoritmo es el de caminos mínimos desde un único origen en un grafo no dirigido con pesos no negativos. El mismo fue 
implementado con el siguiente código:

\lstinputlisting[language={[Visual]Basic}, caption={Algoritmo Paolo original}]{code/paolo.bas}

Su traducción más literal a un lenguaje moderno (Python) es:

\lstinputlisting[language=Python, caption={Algoritmo Paolo traducido}]{code/paolo.py}

El algoritmo crea una matriz de adyacencia para representar al grafo, donde cada entrada $cost[i][j]$ almacena el costo de viajar desde el vértice
$i$ al vértice $j$. Si un costo no se ingresa, se asume un valor predeterminado de 15000 (considerado infinito en este contexto). Luego, la matriz se
ajusta para que sea simétrica, lo que indica que el grafo es no dirigido.

A partir de un vértice de salida $v$, calcula las distancias más cortas a todos los demás vértices utilizando una variante del algoritmo de Dijkstra.
En cada iteración, selecciona el vértice no visitado con menor distancia y actualiza las distancias del resto usando ese vértice como punto de partida.

\subsection{Estructuras de datos}

Se utilizan una matriz de adyacencia y dos arreglos. La matriz $cost$ permite consultar en tiempo constante el peso de cualquier arista, el arreglo
$dist$ guarda las mejores distancias encontradas hasta el momento, y el arreglo $sol$ indica qué vértices ya fueron incorporados definitivamente a la
solución.

\subsection{Naturaleza Greedy del algoritmo}

En cada paso del algoritmo se toma la misma decisión, se elige el vértice no visitado con menor distancia desde el origen, esta regla constituye una
regla Greedy ya que se está tomando una decisión en base a un óptimo local ("cuál es la menor distancia a la que me puedo mover"), la cual en conjunto 
al resto de pasos del algoritmo que replican la misma regla buscan acercarse al óptimo global.

\subsection{Complejidad temporal y espacial}

La complejidad temporal es $O(n^2)$ y la complejidad espacial es $O(n^2)$. El uso de memoria está dominado por la matriz de adyacencia de tamaño
$n \times n$. En tiempo, el algoritmo realiza para cada uno de los $n$ vértices una búsqueda lineal del siguiente vértice a fijar y una recorrida
lineal para mejorar las distancias, resultando en un costo cuadrático.